小學生寫最愛食蕉 家長竟收警告 女教師：即係叫我食屎

「朋友，你返去印度食蕉啦」，周潤發在電影《賭神》這句經典對白，至今已成為網民常用的金句，可謂深入民心。有小學生做家課時，在「我最喜歡的活動」一欄填上「食蕉」後，其家長竟遭女教師警告「下次要記黑點」，因學生在家課寫「食蕉」，等如叫老師「食屎」。該名女教師除要求家長在「錯處」旁簽署，更主動致電「提醒」家長留意，引來家長不滿，在網上公開此事，掀起網民熱議，就連人稱Ben Sir的中大中國語言及文學系前高級講師歐陽偉豪，也出post「抽水」撐家長。

車牌店「利萬」負責人Piyo日前在facebook專頁申訴，其孩子做成長科家課時，在「我最喜歡的活動」一欄填上食蕉，除被「Miss朱」打交叉，要求他在「錯處」旁簽署外，更主動致電Piyo，非常勞氣地「提醒」他，「下次再寫就要記黑點……（她）以為家長會覺得有問題，（但）我真係覺得冇問題喎」。朱老師向Piyo稱，食蕉等如食屎，學生在家課寫食蕉，等如叫老師食屎，非常粗鄙，不尊重老師。Piyo感到「好嬲亦好笑」，反指「Miss你諗多咗喇」。

Piyo解釋，早前他買一梳綠色香蕉回家，「我們全家每天看着這梳香蕉一天一天變黃」，一周後「它長出黑色斑點，代表香蕉已經成熟，我們就全家一起食蕉，好不開心」。惟Piyo引述朱老師稱，寫「吃香蕉」會好些，但寫「看書」才正確，「呢個Miss黐X線，而家寫看書，講大話就啱……咁咪即係自欺欺人囉。寫呢啲功課都冇意思，寫啲大話落去配合你哋，做嚟做咩啊？」

他不滿「Miss朱」誤人子弟，「我最鐘意的活動是食蕉，唔代表老師你去食蕉；食蕉唔係代表食屎，而食屎亦不代表食蕉，唔應該指鹿為馬」，如今「唔識都俾佢教到識」，遂在網上公開此事，但未有披露校名，「本來呢件事簽咗名交功課就算，點知係老師打電話嚟鬧人」，更在電話與他爭辯，Piyo決定去信校長投訴。

香港語言學家歐陽偉豪亦在facebook表態撐Piyo，認同看書與食蕉一樣，都是「一種活動（activity），如果你夠勁，個口夠大，一次過可以食5條大蕉，咁就將個活動提升至一個表現活動（event／performance）」。

Piyo其後指，原來校方在他投訴前，已在網上得悉此事，本想在校務會議中，提醒一眾老師，但沒想過此事正是該校老師所為。他續指，校方也認為「Miss朱」反應過大和過激，處理亦不恰當，因教師不應在學生單純的意思上，強加自己的想法，校方對此感到抱歉。Piyo表示，很滿意校方的處理方法，「真正值得嘉許」。

炒撚左個臭系未 擺到明就係比黑腸強姦過女權撚

一種活動（activity），如果你夠勁，個口夠大，一次過可以食5條大蕉，咁就將個活動提升至一個表現活動（event／performance）

呢個Miss黐X線，而家寫看書，講大話就啱……咁咪即係自欺欺人囉。寫呢啲功課都冇意思，寫啲大話落去配合你哋，做嚟做咩啊？

佢小朋友應該會被呢個miss 針對到仆街

佢夠撚膽？

上晒報個miss都夠膽針就真係痴撚咗線

針對有好多方法

食蕉還食蕉 食屎還食屎 兩回事

食屎啦你.jpg

食蕉啦

唔係應該解 含撚啦？

我都以為係

唔一定要擺明針對 細位一樣明正言順玩你都得
執你中文字體 寫得樣衰→改正
執你語句唔通順 例如小一要求佢做到二/三年級既程度 可以話為你好
話你無禮貌(主觀感覺)
執你作文
唔搵班長 搵你幫手搬簿→行樓梯

自己無蕉食就發皮氣，教畜真係教畜，好撚恐怖

世代唔同
而家老師唔會敢做

正如係醫院一樣
不論個家人，病人幾麻煩都好
醫護人員都唔會好似以前咁做小動作

唯一解決方法係要搞到個Miss 無咗個教席，但係唔易

有冇得開名？

教蓄

香港D臭閪根本有精神病，奄尖小器固執

老女人好大壓力

有無人明好怕上某個老師堂
係好恐怖好撚驚

得唔係唔得
但係只要個miss一個唔小心
俾人搵到位再入多野
咁就差唔多可以同教師生崖講byebye
正常人未必會同個小朋友鬥

不過個miss...
人地自己鍾意食蕉都可以當人叫佢食屎
真係有可能針死個細路都未頂

個MISS 連「蕉」字同「屎」字都唔識分，
應該返去小學重新進修o下

舊香港人：食蕉
新香港人：吃香蕉

「Miss你諗多咗喇」

母權就係咁, 重撚高壓過父權

所以話
垃圾教畜係不得好死

巴西很潮濕

我阿妹一年班都比人留班, 就係得罪先生. 最後轉左學.

做乜有個語言學家出黎尻up都要quote埋

食蕉唔食書面語,應該寫"吃香蕉"

吃屎啦你

又要貼多次

有一天，蘇軾和他的好朋友佛印和尚同在林中打坐。

兩人久坐，風吹竹喧。

佛印看了蘇軾一眼，儼然覺得蘇軾像一樽佛。

蘇軾聽之，心中甚喜，又看佛印身着褐色袈裟，便笑說他看起來像一坨屎。

佛印笑而不語。

蘇軾原本為此口舌之辯小有得意，等他妹妹蘇小妹一加解釋，

頓然羞愧: 佛印大師心中有佛，看你才會像佛 ; 你心中有屎 ，才會看別人像屎。

姓豬啲老師都係爭啲架啦

睇嚟呢位miss朱先係最鍾意食蕉

呢啲死教畜正仆街嚟
教丸教埋班垃圾出嚟做小學老師
恃住個細路唔識反抗家長又唔理聽哂老師話喺度恰啲細路

好大機會係教院岀來，自己成績甚差既所謂老師

冰山一角

食蕉同吔蕉
兩個層次
仲要分語氣

當你成為學校唔敢搞既學生 就會佢驚你多過你驚佢

下次寫: 含撚啦你，屌你老母MISS朱

食蕉點都係聯想起含撚喎 如何食屎

你想講咩？

下次直接d

老老柒柒，好多唔正常嘅女人教小學
識個女人好小氣又戇鳩
但都做到老師

成家人買綠色蕉返屋企, 再睇住佢一日一日變黃 都幾好笑

呢個世代D家長應該惡撚過教畜多多聲
只要阿仔唔好龜縮 有咩事返屋企講哂出黎
保證隻教畜係學校冇好日子過

LM

上哂報個教畜唔想撈咪針對囉

清風不識字

咁小朋友個老豆夠可以針對個miss到仆街啦

攞嚟講

食焦咋唔係蕉

起撚左底未

我會唔會諗多左?點解張功課紙上面印住Condom同咁多dollar sign圍邊嘅?係唔係印刷商除左性同錢就乜都諗唔到呀

我小學個陣有條友成日煩我 我忍唔住同條友講你好Q煩 Miss聽到話我講粗口 見我家長 記我缺點 之後個幾年都唔敢講Q 陳慧敏老師 你好撚Q呀

教畜

到時咪又屈鳩個學生叫你「食臭屎」

唔係身有屎又會覺得個學生話佢

個家長有無當眾叫佢食屎? 如佢所願

個老師咁撚ON9都有

難得個家長肯投訴
而家果啲怪獸家長當老師係神咁拜

寫 調理農務 個老師係咪會跳樓

女教師之 ...

個老師係咪啲做左十幾年，又上唔到位，冇乜朋友，係學校入唔到圈子 持住自己有經驗果啲老屎忽

diu我記得以前小一作句
我到公園裏_______
我寫玩耍
佢話我錯
要我賞花

屌，聽見都作嘔

係
食蕉=含撚

父權社會, 話男人話事, 唔比女人上位.
但係咪一言堂呢? 父權世界比你討論.

母權, 極端高壓佢講一就係一. 你唔可以反駁.

食蕉, 一見咁平凡既事就比個女先生講做 "叫我食屎"
母權既女人唔會接受任何野, 佢地覺得係叫我食屎就係叫我食屎.

香港 (大部份西方國家) 母權已經蠶食左個社會教育.
先係將男人踢出教育, 你見幾多男人做教師?
全部男仔細路自細就受到呢 D 母權教畜壓迫, 你唔聽佢講就將你壓死.
最後 d 男仔大個, 無任何同性既 Role Model. 搞到唔男唔女.

你見西方左膠就係呢 D 產品, 無獨立思考同個人情感主宰行為.
一個 #metoo 只要有口述就當係証供. 班女人話係就係.

「Miss你諗多咗喇」, 無錯, 佢係諗多左. 但母權既第一設定係就我講乜就乜.

我戥呢個細路仔慘, 呢世唔轉校都會比班女教畜欺壓.
最重要既童年就玩完, 重要比教育做睇人講人話, 見鬼講鬼話. 乜撚童真都無晒.

呢個miss淨係理解做食屎，應該好純，可能仲係處

Miss 無睇過麥兜?

中小學教育，高等教育

男女比例未必差得遠

on9 而家邊個唔啱呀

條女平時食開屎？

我明阿
我小學又係有個阿SIR痴線
教常識美勞
上常識堂問人時事唔識又鬧人
小學生識鬼咩邊個邊個總統咩
美勞堂最癲
好印象深刻就係小五果年
有一次係整果D動物公仔紙相架
排我前面果個唔記得整咗D咩
應該係好核突掛
阿SIR問佢係咪玩野整D咁嘅野出嚟
一包紙黏土丟落去佢拎住果個相架到
真係好撚驚上佢堂

唔好傻啦 擺到明佢係老姑婆啦

會 議 日 期 ： 二 零 零 二 年 七 月 十 日

提 問 者 : 胡 經 昌 議 員
作 答 者 : 公 務 員 事 務 局 局 長

問 題 :
政 府 可 否 告 知 本 會 ， 現 職 的 男 、 女 幼 稚 園 教 師 ( “ 幼 師 ” ) 人 數 ， 以 及 正 在 修 讀 合 格 幼 師 培 訓 課 程 的 男 、 女 準 幼 師 的 分 別 人 數 ； 若 男 幼 師 佔 幼 師 總 數 的 比 例 很 低 ， 當 局 是 否 知 悉 其 原 因 ， 以 及 有 否 制 訂 政 策 鼓 勵 更 多 男 性 當 幼 師 ？

答 覆 ：
主 席 女 士 :

在 二 零 零 一 至 零 二 學 年 ， 現 職 男 、 女 幼 稚 園 教 師 ( 幼 師 ) 的 人 數 分 別 為 41 及 8737 人 ； 而 正 就 讀 認 可 幼 師 培 訓 課 程 的 男 、 女 準 幼 師 人 數 分 別 為 9 及 1480 人 。

幼 師 的 工 作 大 多 數 由 女 性 擔 任 ， 這 可 能 是 由 於 女 士 對 幼 師 的 工 作 性 質 、 工 作 環 境 和 教 學 對 象 較 有 興 趣 ， 因 此 女 性 較 多 選 擇 幼 兒 教 育 工 作 為 職 業 。

基 於 平 等 機 會 原 則 ， 政 府 沒 有 制 定 政 策 鼓 勵 某 一 性 別 人 士 接 受 幼 師 培 訓 或 從 事 幼 師 工 作 。 不 論 男 女 ， 只 要 符 合 資 格 ， 便 可 申 請 接 受 幼 師 培 訓 。 幼 稚 園 亦 可 自 行 决 定 聘 任 合 資 格 的 人 士 為 幼 師 。

2016 年九月

7.2 過去 10 年，
本地小學教師以女教師為主，約佔 78%。
至於中學，本地中學女教師的人數只略多於男教師，女性教師所佔百分比約為 57%。

女男 小學 28:78
女男 中學 57:43

叫你食屎有乜問題阿八婆

呢個好笑

miss 豬 你今次真係要食🍌

專恰小朋友，因細冇力反抗

好難講呀
睇佢夠膽死打去個家長到屌人
就知佢分分鐘係D嫁唔出既八婆+老姑婆啦
呢D人有咩做唔出
嚇撚到個細路唔敢同家長講咪得

系你老母

睇到呢度 笑到仆街 好撚認真

GAY

食蕉啦miss

自己做教育都真係覺得依啲真係先生cls，好心咪教書啦，誤人子弟

何不食肉糜?
難得又係口語?
跟本"食"比"吃"更正統
吃係胡語

食蕉係點關聯到食屎

你咪生草藥up得就up啦
學校根本宜家好缺男老師
少男人讀教育做老師都要瀨落女權到

一個女老師做錯就講到全世界女老師都仆街
之前咁多單男教師非禮偷拍學生
係咪全世界男教師都變態賤格
唔應該請男教師？

前一條後一條

其實個細路都唔岩
邊有人會寫食蕉。。。
係都係寫食香蕉啦

教得家政通常都係班老姑婆，特別痴線
嗰陣中三上家政，個老師姓歐，咁咪歐老師午安，好正常丫
有日上堂我講完歐老窒左一窒，再快手講返老師午安
條八婆話我話佢勾佬，我話佢聽錯，佢死都要我寫悔過書，否則就記我小過，理由係改老師花名
女人已經煩，老嘅仲煩，加埋玻璃心嫁唔出直頭係災難級

呢個校長好過唔俾老師中秋落街玩個校長

有d老師真係教畜黎，以前有個miss勁撚憎我，
做小小野都針個隻，後來發現原來佢因為老母當時個d咩家教會無投佢定咩，就走黎針我

自己無料教唔到書就搞屎棍

一定無運行，搵定轉校都得， 唔洗諗住捱過一年就可以？個miss d 同事一樣會杯葛針對你， 所以轉班轉miss 都無用， 你投訴無人會理， 因為會一致話係你個小朋友有問題， 而且學校唔會為左一個學生做野

學校係社會的反影， 做左咁奈人無理由唔知啦， 佢父母行得呢步唔好話無諗過後果

返工求財唔係求氣嘛

做到教師仲覺得小朋友會用呢d招攻心都幾可憐

小五果陣因為成日唔執書包 好重又搵唔到要交既野
之後班主任節交回條搵唔到
班主任條臭八當住全班叫我出去同我"執書包"
係全班面前一樣一樣將我書包啲野摷哂出黎 冇用嘅就即場扔落垃圾桶
果日有堂係美勞堂要交紙粘土
我冇乜藝術細胞就求其整左幾個圓形油啲顏色話係西瓜蘋果橙
條臭八拎左出黎大大聲問我乜野垃圾黎
我就話係今日美勞堂要交嘅功課
班入面有啲同學都開聲話係真功課黎
條臭八唔知係咪覺得冇下台階 扔撚埋份紙粘土落垃圾桶
到咗美勞堂老師問我點解冇得交 我喊住答比班主任扔咗
佢都唔信 以為我呃佢 好彩有同學證明
最後自己吞咗件事冇話比屋企人聽
件事不了了之

個miss鐘意含撚

我戥呢個細路仔慘, 呢世唔轉校都會比班女教畜欺壓.
最重要既童年就玩完, 重要比教育做睇人講人話, 見鬼講鬼話. 乜撚童真都無晒.
編輯
呢句啱,但其他「Miss你諗多咗喇」。

腥講教畜食蕉啦！

呢邊就個老師痴撚線，隔離post就個家長on撚9

香港究竟仲有無正常人？

可能個女教師一直都當屎係蕉食

食蕉同食屎有乜撚嘢關係
小學生寫食蕉又有咩問題？

教畜欲求不滿忽上腦，竟然夠膽拎個無辜嘅小朋友嚟開刀 我屌你冚家呀死教畜

佢啲抽水功夫就嚟趕上19

一定要食香蕉？
其他類型嘅蕉唔食得？
你又係個啲on99

致 小學遇上教畜：

莊愛玲你食撚屎啦
雖然過左咁多年 你分分鐘已經瓜老襯 但我依然會繼續詛咒你值到你魂飛魄散為止

專請埋d 垃圾臭閪做老師

我地連登仔滿腔熱血 都冇得做老師

有乜咁好笑
青色蕉好酸好澀，好撚難食喎

題目寫明「我最愛」關老師你咩事啊

好在個家長係正常人，呢個年代好難得

小朋友眼中呢啲好有趣架，真心覺得個家長幾好

點解無問題
你書寫 同口語
我唔否認個女教師敏感
但做功課 係咪應該寫書面語先？
至少我由細到大，讀書都係咁
我唔排除97後啲教學同老師有問題。
正確寫食香蕉/吃香蕉
不過 一睇就知你讀書啲阿sir miss教啲廢野比你。
同你唔同意見就話鳩人on99😂

而家屌緊食蕉=食屎
你就同我講書面語

咪撚咁痴線啦 好無呀？

食蕉冇問題wo
你係要固定伙心諗既香蕉我冇辦法
定係你想講 食蕉類 ?

細路可以考慮咁多野?
你唔否認老師敏感
咁係咪你想話個細路唔夠敏感

根本個post 就討論緊食蕉比人當係食屎
個miss 自己心裡有屎唔比人寫食蕉

然而有件散蛋走過黎同我講點解唔寫書面語

我真係當堂嚇一跳 然後得啖笑

兒登就係比呢堆人搞到好撚低質

個miss正一白痴
加個箭咀叫佢加返"香"字咪得囉

一定要「書面語」？

吃同食字面意思根本一樣

點解吃香蕉就係正統食香蕉就唔可以？

食蕉唔覺有咩問題

而家仲有教畜 新一代啲家長仲有盲信老師既咩

救救孩子，推翻母權

應該係你講中左 佢真係有勾佬 心虛咪大聲夾惡

又關母權咩事
明明係刻板印象覺得女嘅細心男嘅搞細路
先至會請得多女人做老師
有啲miss郁啲都發脾氣仲hurt細路

遇過一言堂嘅miss
亦遇過好識同學生溝通嘅miss

但女人容易因爲小事斤斤計較又固執就真嘅
尤其更年期嗰啲
好少阿sir咁敏感，最多笑下叫你下次唔好

我呀爸都係咁講，但我老母要我息事寧人寫
我最後都好簡單寫咗，佢要我寫成500字都痴撚線

玻璃心

屌你老母咩食蕉係活動咩？

小一唔俾講啲有粗口意味嘅說話唔得 ？仲要寫埋落本功課

社會就係咁
係地鐵，1條女屈你非禮，只要佢覺得，就可以告你。
這就是女權

老實講，個老師憑乜警告個家長？
再者，食蕉根本好平常

咁我寫我最喜歡的活動是奶鮑魚，啜奶奶都等啦

話人心邪，成班文盲撚食蕉都可以當活動

說算個老師好人唔同你計你都同我寫返書面語啦小一

肯撚定個靚仔平時學埋個牛屎老豆講啲粗俗野，個老師先玩到搵上門。

武王已平殷亂，天下宗周，而伯夷、叔齊恥之，義不食周粟，隱于首陽山，采薇而食之。

你讀得書小 我唔怪你

其實係有啲怪

興趣係食蕉

通常閪果啲老師都係女人
男人仆街還仆街 唔會咁小家

有無名

搵定工啦臭閪miss

香港師資，國際笑話

玩慣辦公室政治嗰啲老姑婆

興趣係飲酒仲怪

飲酒都可以引申去同fd吹水飲野
酒又係一門學問、唔同酒唔同飲法

點同食蕉比

你知唔知世界有幾多種蕉同咩地方既蕉都有唔同嘅囗感
仲有不同既蕉亦有唔同既製法，亦有唔同營養成份

酒精呢D傷肝野邊有得比

你講出黎會唔會覺得尷尬
即刻駁咀d fd?

推到起到miss朱底

小朋友細個思想係比較天馬行空
諗到乜就寫乜
我覺得活動寫鐘意食蕉完全無問題
好似個爸爸所講唔通真係要寫假野迎合老師先岩咩
香港就係填鴨式教育先愈黎愈小人成材

笑撚死我咩，Copy咁大段古文想表達啲咩？食係書面語？你讀好多書咁啵拋段咁長嘅史記出黎

赴天竺品蕉啦你

我唔算讀得書多，但個分夠入中大中文咁

中大中文收開垃圾？
有字都唔識睇？
定你鳩up 自己中大拎人認同感？
我夠話個中大中文教緊書啦 一打接實

寫我愛上連登會點

唔知有冇睇錯，張相放大可以睇到透透地的校名
九X靈X小X

如果係我個仔比條傻閪打電話黎我真係鏟撚到佢上天花板
遲d只會越黎越多呢d事
垃圾教院都升格做大學
成班垃圾mk自己讀書都唔掂學人出黎教學生

都幾有趣

老師的活動:中秋落街賞月。後果比家長投訴

依加

叫你寫個活動，好了咁寫食蕉。反而話係叫佢食屎

夠竟係咪同一個老師 玩報復

定係大家對活動的定義有唔同

呢個 miss 仲要脅再寫記黑

開左出名未

太天真 功課比晒低分 考試測驗執得特別手緊就夠

你話佢記仇針對你 反而佢可以話返你小氣 自己無記住

on9洗乜驚d教畜
直情踩上去日日同佢玩屎眼啦
佢驚冇左份工多過你

小學教師應該係最唔講道理嘅人，因為慣左自己話晒事
但其實出到去只係一個唔識得用理由反駁嘅可憐蟲

在「我最喜歡的活動」一欄填上「食蕉」後，其家長竟遭女教師警告「下次要記黑點」

記黑點？記缺點？

其實我都想問，
記大過小過缺點都聽過，黑點白點呢d真係唔識

「我們全家每天看着這梳香蕉一天一天變黃」，一周後「它長出黑色斑點，代表香蕉已經成熟，我們就全家一起食蕉，好不開心」

好有中文教科書散文feel

隻教畜係咪比鬼佬食過蕉

你估家長唔識玩咩 你鍾意乜都捉 家長就乜都投訴 你估校長驚老師多定驚家長多 咪咁天真啦

咩人都可以做老師
係咁上下啦

就你呢個comment
推到個老師仆街

怕閪咩
個細路中學都唔到
發生緊咩事佢分分鐘唔理解

過兩年連個miss豬閪係邊個都唔會記得
小學鳩流流咪一日一年
家長繼續比正確觀念個細路
個細路照樣保持正面學習咪可以

件教畜根本無資格教細路, 炒9佢啦

食蕉係會引伸令一個意思，正常書面會寫食香蕉，口語會講食隻蕉/食條香蕉

其實應該教佢寫返書面語吃香蕉

我都係咁諗 完全唔明兩者有咩關聯

其實母權一直都存在, 不過係隱藏係父權背後.
女人講既就要聽, 成日就話 "女人唔理性" "m 到"做籍口掩飾.
同女人生活過就知女人先係最理性既動物, 一絕情乜都無得傾, 甚至可以用盡方法報仇毀你一生.

刻板印象只不過係籍口, 幾多 "刻板印象" 對女性不公班母權日日吠?
你可能無係一堆女人中工作過, 佢地睇你就當你明星, 唔睇你慘過太監屈你性搔擾都重得.
(你都見過好多女人會講 - 信唔信我叫非禮)

母權就同一個老母點對佢 D 細路一撚樣. 我係董鏢你唔係, 我講野你要聽.

有 D 人會話 "我個女上司好好, 好過男上司, 好理性又點又盛". 當有 10% 係咁, 母權就會洗腦話女人唔好野係 "刻板印象", 但當小過 5% 既男人有性罪行, 全部男人都係色魔.

母權之毒, 係會壓死任何反抗者而不論你既性別. 更會扮弱者但係不停搵著數.

最緊又爆學校澳洲遊虧空公款, 你覺得叫全部先生做假簽名只係傻?
其實又係母權作怪, 佢已經食左間學校用人唯親分餅仔.

叫我食蕉告你性侵